참말로 같이 밤까지 지낸겨?
 아줌마 나가 계세요.
예에 예. 어지간하면 둘이 붙여줘. 경찰 간부람서, 생긴것도 멀쩡하고. 이것들 연애한지 한참됐어.
알고 계셨어요?
내가 눈치가 구십구단이여. 일단 못채워서 이러구 살지. 백단만 됐으면,
그럼 진작에 저한테라도 말했어야죠!
 나쁜놈의 기집애. 내가 너 이러라고 죽어라 키운줄 알어? 나, 초등학교 사학년때부터 너 업고 학교 다녔어. 니 젖병 기저귀 다 챙겨서 학교 다녔다고. 니가 어린시절 다 기억한다면 나한테 이러지 못해. 내가 통금 시간까지 주면서 너 단속한거 이런일 생길까봐 그런거야. 너 겨우 스물한살이야. 어떻게 남자집에서 잠자고 다니면서 챙피한줄을 몰라? 결혼을 해? 미친, 너 오늘 머리 안짤린거 다행으로 알어. 
안돼, 핸드폰만은 안돼. 
 시끄러. 당분간 압수야. 외출금지고.
 언니가 뭔데? 나도 성인이야. 내맘대로 살 권리있어.
 너 내성질 몰라? 나 한번 한다면 해. 너죽고 나죽고 못할줄 알어? 백마탄 경위 가만 둘줄 아니?
뭘 어떻게 할건데?
경찰청에 진정서 내서 처벌받게 할거야.
언니말 들을게. 오빠만 건들지마. 오빠 건들면, 나도 가만 안있어.
